〔出賣女朋友系列〕與廢青Backpack遊歷Cambodia

講下背景先，今次係同女朋友第一次去旅行，咁我地兩個都對於旅行好有熱誠。係去個啲少人既地方，咁有日(3月14日)見到HK Express 有平機票，身為屎儈既香港人見到有jetso緊係搶埋一份。點知訓醒就收到confirmation letter 係11/4 － 18/4去 暹粒(Siem Reap)。明明係白色情人節，但係我就話當送份情人節禮物比佢。佢笑到見牙唔見眼個樣真係咩都抵哂啦。咁成個trip連機票酒店 大概8000hkd for 2。

廢話少講。我地今次主要係去二個景點 Angkor Wat 同 Mondulkiri Project，可惜既係一個係最東東，一個係西北面。所以搭車都係好重要既一環，好彩既係我地會係首都金邊(Phnom Penh) 轉車 stay 1日。
路線： Siem Reap -> Phnom Penh -> Mondulkiri -> Phnom Penh -> Siem Reap.
我地全身既性命財產

邏粒 we are coming

飛機上填入境紙

呢個大概係siem reap 既downtown 地圖 主要既野食都係呢到

我地既行程

Day1 - Siem Reap Day Trip
由於我地前一日仲要上堂，走堂去旅行不嬲都係最任性最爽既野。但係我地11:55分機，9：30先係學校等到的士，去到葵涌塞車個一刻真係驚到瀨屎。多謝司機大佬係咁cut 線超車。

咁我地做左功課知道Cambodia無咩地方兌換港幣，同埋係呢到主要係收美金同當地既貨幣（埔幣）。巴打如果有埔幣既就優先用，因為好難兌返去港幣或者美金同埋帶多D $1,$5去防止找咁多埔幣。今次去既市價大概（1USD= 4000 KRP）。
咁身為窮毒搵哂全屋都係得430USD係上次去美國淨返，咁去左中銀對多左200USD（～1560HKD）。咁total 我地就帶左630USD去for 2個人既Cambodia.

一落地個刻發覺自已同香港好似身處兩個世界，呢面係熱到平均35度，但係一啲都唔潮濕，好舒服。

偷影簽visa counter

機場與廢青

簽VISA 過關個陣我地又無遇到網上所講既”1 dollar tips”. 好輕鬆就過左去。我地出到機場大概當地時間3點，買左張7 days 2.5GB 電話+上網卡 $6. (屌比人呃左)

（續）

今日主要係Siem Reap遊下，等到凌晨十二點先係我地book左既sleeping bus去mondulkiri.

一黎到就上tak tak去pub street 搵lunch食，咁大概由機場去所有酒店至pub street 都係$5內，點知個司機一野就開我$7。咁最後同佢講” Last week I come here，it costs $5 only” 之後就話”okok ,come come” 毒撚表示明明第一次黎都last week。

好好彩，個司機都無呃我地，好成功去到左成個Siem Reap最熱鬧既Pub Street。 我地去到只係3點幾仲未開始多人，所以我地搵左間café （New leaf)食個lunch 同用下wifi hea下 search下。

廢青女友見到椰青就忍唔住話要買($1 each)，咁其實呢個係伏黎。因為上次我係泰國都係咁on9買左個椰青一路行一路飲，點知好似拎住個炸彈咁十幾磅係30幾1度下行。我同佢講左句”不如飲coconut shake啦” 點知佢即刻變左鴨仔咁do起個咀，最後我就話你買啦，但係你要自己拎。佢就好開心咁中左呢個伏，點知佢飲左一啖問我”椰青酸架咩？” 我就試左先發現呢個係伏上加伏，又重又酸又唔解渴，泰國個D勁甜，但係Cambodia呢個酸到呢（唔知係變壞定點）。 之後佢就拎住個炸彈行到去我地要去既café.

廢青與椰青

呢個係呢到好出名既 Ar Mok, 口感似咖哩 但又路辣

食完野之後我地去左Pub street 行同睇下市集，style 都係類似泰國個啲鬆身，但係佢地開價好狼死，第一條褲佢開價$15 之後我地話crazy 之後走。佢追出黎話 “$2 ok ok!!!” 咁我地就成功買左第一樣戰利品。 之後去到另一間係轉賣連身褲，裙既店，一開次係$12 each 之後我地簡左3件最後講到$20@3。 可能唔夠其他巴絲講價叻，但係身為毒撚既我成功到已經好開心。

之後我地兩個行到出哂汗，今晚搭巴士又無得沖涼，咁所以我地就決定去做massage 順便沖個涼。咁男師傅真係麻麻地，又成日扮哂野搞尻我條巨龍，又揸我對波，又按得唔夠大力，真係屌佢老母仲叫我比tips，相反廢青女友話佢個師傅好盡力。因為呢段時段佢地就快到新年，所以佢地就好興奮同我地傾左好耐計，又唱哂歌，跳哂舞咁。咁除左比人非禮都幾enjoy 呢D本地人既熱情。到比錢 原本係($15x2 @90min) , 最後我地比左$5 tips。Total 我地比左$50+$5 佢地找返$30比我， 咁我地有得睇，有得hea，有得沖涼仲相反賺左$5. 咁緊係即刻走啦屌。

出到去市集之後都開始天黑，pub street都開始多攤檔，我地沖完個涼就開始掃街

（續）

點解要出賣女友

點解要出賣女友？

btw, USD 0.5 一大杯 draft beer 好抵屌

樓主女友姓劉？

留名

劉鳴

代佢答
佢鳩打

唔係啊

引你班咸濕佬入黎囉

落地簽?

定香港online apply?

因為有好多柒野都關於佢

正阿 不過我地淨係飲左一晚

Lm

落地簽 都好方便 排一陣就得 同埋記得帶相

到左搞街既時候，餓左成日既我地就去搵野食同玩啦。

天氣咁熱 一定食炒雪榚

仲有好多巴打同人推介既banana pancakes 真係好食$1 條

食死皮既魚按摩$3/person , no time limited
說服左廢青好耐先肯浸 不過比啲魚吉下吉下都幾過癮

呢啲係當地既酒車，上面有好多烈酒 啤油 cocktail .之後又會好大聲咁播歌 十足十去左酒吧咁。價錢大概$2cocktail $1 house red /white , $0.5 beers

之後廢青女友係浸緊腳個陣見到本地人食緊d 綠色香蕉 又好想試下咩黎
咁佢地見到廢青個好奇樣就拎左一碌比我地試
叫我地沾辣辣醬食 咁我見到佢食完個表情係
> > > >
之後同我講話好正 之後叫我試
咁我一食落去大叫左一聲 屌你老母食緊乜野
完全無蕉味 得毛神神既口感 食左之後feel到成個口成條脷都係毛咁 唔怪得佢笑到咁叫我食
Btw d當地人笑我地兩個傻仔笑到仆街

（續）

腳

之後我地去左red panino 到食飯同飲啤酒 0.5 draft beer 真係好抵屌， 我地叫左個咩beer lok lak 其實者係剪開左牛扒同燒汁 口感一般般 d牛嘛嘛地

（無圖 因為圖全部都出左樣 ）

廢青表示唔想再行，咁我地去到10點幾11點就過去巴士站到等12點車去mondulriki
我地第一間既係"VET" 呢間係當地比較高級既巴士公司，我地上網book左既車票 由siem reap 去 mondulriki $24/person 一程

有過境巴士

有本地巴

過夜巴士真係backpacker 既集合點，我地終於小巫見大巫 （廢青表示好熱 係咁拎條毛巾濕水抺身 但係抺完又真係涼好多

屌你老母 delay到點半先有車，真係全世界都屌哂鬼

呢個就係我地今晚既床位 第一次咁樣搭十四個鐘（7+7）巴士 呢個回憶真係永遠記得

上到車同廢青傾左一陣計 加埋酒精既威力 ...... 就訓撚死左

訓醒既時後已經7點半，我同廢青都好撚急尿，間車無廁所。等到8點終於到中轉站(phnom phen)

我地狗衝去左個廁所 買左枝水就發現全村人等緊我地兩個轉車去我地既目的地 mindulriki
呢架就係我地既vip van 佢話有free wifi但係永遠都load唔到
咁又係到呆坐多7個鐘

中途有停過幾次
比我地去廁所 同買水，但係都無野食
到12點 我地見司機都落左車食飯
我地廢青餓左十個鐘就狗衝去食飯

我地叫左兩碗一樣既noodle, 因為佢地唔識英文 最後用身體語言叫左兩碗牛腩麵，
佢落左好多醬料 好重口味 但係唔辣 我覺得幾好食
（太餓 無影到圖）

之後食飽又再上路

（續）

sim card 幾錢?

我地岩岩到個陣 去左第一間買 usd$6 2.5gb 7days + 500分鐘plan

但係走個日係機場9行先見到後面仲有電話鋪 $3 5gb + 100分鐘plan

支持

多謝留名同支持嘅巴絲
今次出post係最主要想介紹Mondulkiri 呢個地方
大家睇最起碼睇哂Mondulkiri 最尾一日先
因為我同男朋友去完真係感受好深
男朋友係理科毒撚可能唔多識打如有錯漏要多多包容

係星光行簽,等15分鐘就可以即日拎到簽證

LM 支持

lm

好想食蕉

你兩個係咪食埋塊蕉皮

Backpack本身個7kg夠唔夠用？
使唔使加託運行李

條女d腳趾

當地人叫我地連埋皮食
我地見佢地都係咁食
真係好難食

我地個backpack 13kg
所以加左20kg托運
因為第一次做backpacker 帶左好多野去

我好愛我女朋友

唔食蕉皮，淨係食舊肉呢
都係咁難食

Between, 條蕉青bb咁，好似未熟啵
係咪比當地人伏鳩你

我下個月去諗緊帶唔帶gip
橫掂酒店包來回機場

(Day 2)
經過左十四個鐘之後 我地終將到我地既目標地 Mondulkiri

一落車 我地就去左附近搵有寫住"Green tour"既hotel 參加我地既 mondulkiri project
佢地有好多款，我地參加左2日1夜 $60each

之後一報完名就見到酒店接送車係門口 我地就跑出去上車去 - Nature Lodge

呢間野好nature, 門口有吊床 入到去有張king size 既床同蚊帳 無冷氣 ， 廁所係類似鐵皮屋咁 接近露天 ， 我既覺感就係返左鄉下 不過我幾鐘意呢d 親親大自然

沖完涼攤係床之後廢青聽到門口有怪聲 叫我出去睇下咩料
完來有幾隻馬係我地門口食緊草

我即刻見廢青出黎 之後佢就 咁落去同佢地玩 btw 啲馬唔想理佢仲輕輕力踢左佢一腳

呢到仲有牛 貓 狗 廢青就係咁同啲動物玩
原來我女朋友都咁有愛心

之後我去左lobby reception restaurant 到食野hea 因為呢到無咩其他地方 又得呢到收到wifi所以個個人沖完涼就會呢黎到hea, 咁我地見到個鬼老好悶咁睇緊書， 就yo佢 原來係德州人，係金邊做野 寫cambodia's political report. 因為呢段時間近佢地新年 放假就黎mondulkiri 玩。咁我地上網睇左人地話呢到既日落好正。就問佢一唔一齊出去睇。
咁我地就問完reception之後就行左半個鐘去到個小山丘睇日落

路大概係咁

咁樣睇日落係香港真係好難做到

鬼佬與廢青

送多張

之後我地就傾住計行返酒店

（續）

一樣都係毛神神咁既口感
我見佢地個個都係咁食

去到後尾 我地買左另一樣野食 又係毛神神
我諗係當地人鐘意呢個口感

佢地係我地面前成條食哂 我地兩個勁大壓力

睇你淨係stay siem reap定點 如果唔換酒店 淨stay siem reap 帶gip都唔錯

屌你鳩po我啲相

屌旅行癮又起

每人13kg?
其實有咩特別野要帶

我地13kg for 2

牙刷牙膏 沖涼野 除非你住高級酒店
防蚊野
其實如果淨係siem reap 都好方便 無咩野要帶 ，
今次因該我地要去鄉下mondulkiri 先帶多d野

自膠

係 落地排隊比錢比相 就得

去啦去啦

有冇係果到試420

condom當地買定帶去

樓主係咪就係西面王

siem reap有冇試spa ?

Day 1試左 比人非禮

唔好咁多「咁」好唔好 睇到好辛苦

30幾度冇冷氣夜晚瞓到覺

佢有幫你打格既

幾得意
想搵件幾條毒撚去

伴

訓到！佢唔同香港
人地係乾熱，吹d風好舒服

backpack要嚟寄艙咁backpack嚟把撚

絲打 ？

我地開頭諗住淨係去siem reap
無諗過去mondulkiri
所以本身打算帶gip
但係我地兩個上網check一check又覺得7日留係siem reap好似太多
所以最尾定左個咁趕嘅行程都要去mondulkiri
但係如果搭咁遠水路車程
我地兩個諗下都係帶backpack好D
係開頭訂飛機票個時我地兩個太魯莽無諗過D細節姐

我原本以為瞓唔到
因為我係驚怕熱
之前去土耳其
又係無冷氣我真係瞓得勁唔舒服
一早起身就沖涼
但今次去柬埔寨反而瞓得著
mondulkiri個到夜晚都比較涼同埋有風扇

訂個日係3月14
去個日係4月
Plan行程同買個陣無諗得咁遠

女朋友話我打得好差
（以下係佢打）
我地間酒店好撚偏(book個陣都有聽聞過)
要係市中心揸10幾分鐘車程
而且去到後期D路係無街燈
加上個鬼仔同我地講沿路好撚柒多狗

我地兩個商量過後如非必要都係唔好出去
去到夜晚我地求其係酒店食D野就算
唔去市中心啦

食完野
打算沖涼之際點知風雲色變
間野叫nature lodge
佢個廁所都真係好nature
係一路室外廁所加塊鐵板係上面就無了
姐係我一路沖涼D雨水係出邊一路撇入黎
真係好wild

我地十點幾就預備上床瞓覺
因為聽日7點要到市中心參加 我地最期待既 mondulkiri project

點知無啦啦勁大聲goo gu goo gu
我係到諗係咩雀
因為我地呢邊goo gu完
就輪到隔離間屋goo gu
好似一個cycle 隔一陣又會到返我地呢到goo gu
總之成晚都goo gu

之後問返人原來係壁虎（？）佢話係lizard咁我歸類為壁虎啦
我估唔到叫得咁大聲
我真係第一次聽

(續）
聽日個project 先係重點 大家密切留意

第二朝（Day 3)

我地就懷住好興奮嘅心情出發
我興奮係我以為有得同大笨象一齊行路
因為我睇人地嘅blog係咁

7點正我地準時去返報名個間野到食早餐加等人黎接我地
同行嘅仲有一個韓姐
個負責人接我地上車個時仲問我”do you good at walking? ”

我心諗廢青對於行路都係無問題嘅
緊係比個”sure ”佢啦
一路上佢就同我地介紹陣間帶我地爬山個個人係邊個

好似係老豆老母都係當地原住民黎
佢淨係識少少英文
但係會好識照顧我地 （無左佢我地死左好耐 ）

廢青，韓姐同導遊 係到9摘野食

琴日報名個時其實男朋友有提過我係trekking
但我聽漏左
其實唔算好長大概七個鐘嘅路程
行三座山

但個時嘅我仲係一臉天真咩都唔知好開心出發
坦白講我由一開始行左一個鐘已經好攰
因為我係香港真係唔做運動
連去廁所都要左度右度個D懶人黎
但D路算好行

當我地見到第一座山佢同我地講要爬上去個時
我個樣係當堂o撚哂

個導遊係咁問 "are u ok?"
之後就自己去砍左3枝竹比我地當行山棍用
（無左呢枝野我諗我已經跌左落山 ）

之後我地就繼續我地既7個鐘trekking 之旅

有見到原住民放象啦

野生既羊啦
仲要行好多呢類型既橋

個下好驚佢會跌

過左呢條橋就代表我地爬完第一座山，
再行左段路仔我就一臉天真以為我地到啦
因為見到有人住嘅地方

點知個原住民話：爬多座山啦，仲有3個鐘就到waterfalls 食lunch
我個樣係 》 》

之後我地繼續爬第二座山

(續）

你地個trip 好撚伏咁
不過又好似好正

成日出你條女張相托咩，靚就話姐
屌你又肥又矮又冇波，腳手指都咁撚醜，咁都想拎存在感

跟住落黎段路我地兩個真係崩潰

擺明係伏
但好深刻 好正

同意

積下口德

出多d好

點解travelholic去個個地方都伏伏地

伏但enjoy
你睇完都去下啊喂
感受良多

屌你入黎睇j圖咩 講明旅遊post 人地女友靚唔靚關你撚事依家真係好多on9仔

之後我地繼續懷住必死既心爬第二座山

第二座山既路比第一座山更難行 更濕 因為我地愈黎愈近瀑布 愈黎愈近食飯既地方

D路大概係咁

行到一半 導遊比野咬 我地一睇 原來係水蛭
係電視就見得多 野生既都係第一次見。
我地心諗 個導遊又行先 又著拖鞋 佢會幫我地頂哂d 水蛭
之後佢提我地小心D

之後我愈行發覺愈唔掂
隻腳好痕好似抽下抽下咁

我發現左我有兩條水蛭係我隻腳到吸緊
之後就一野整走佢 繼續行

點知行行下發現小腿個位濕哂，原來係血黎
屌你老母我個條係窄腳褲 roll極都上唔到去
之後廢青就叫我成條褲除哂去
咁我都無得簡，係野外露出左
點知發現有4 條係我左腳 3條係我右腳吸緊
導遊見到都話未試過咁誇張，睇黎你個血型好吸引
之後廢青 同韓姐都check下，
韓姐有一條 廢青有兩條 我加埋有 9條
但係個到無地方比我地處理傷口住
咁就一路流血行多兩個鐘 到左我地食飯既地點

情況大概係咁

係幫完我止血之後
廢青又疑神疑鬼話要check下自己有無
點知一roll起條tight
有條勁肥美嘅水蛭跌左出黎
嚇到佢癲
其實出左樹林入面我地都double check過
但都唔為意
仲將D褲腳sip塞入襪到
防止再有水蛭
但可能因為咁廢青就困住左佢條水蛭
正常水蛭未食飽係唔會甩，要格硬扯
條食飽廢青既血既水蛭

之後我地係有限既資源底下處理左個傷口
就食lunch
導遊帶黎既lunch 食個下好感動好好味

食lunch 既地方

旁邊係waterfall，見到呢個老實講真係失望

佢話可以游水 本身想 但未止血

（續）

好恐怖

好肥美

個刻我心諗 我地係到做緊咩

水蛭

鍾意行山嘅我初初覺得好正咁 但一見到水蛭
事關好驚蛇蟲鼠蟻

著長褲都會有？

有啊我著tight 褲都有
佢地本來係好細條
唔撚知點樣爬對難再爬上褲
跟住吸到飽一飽先咁大隻

仲以為著左運動緊身褲會防到

lm睇水蛭

好似要lur口水整佢落黎

留名等睇你條女對波

我地check 過都有17km 都搭左20分鐘 依為5蚊正常嘛

行左幾多個鐘 個導遊無料到喎

trek緊乜鳩野

其實比水蛭吸血即係化表有傷口？ 有傷口再浸水唔會好危險咩？事關你都唔知叢林有咩菌

Suppose 7個鐘
當初我都心諗行極都未到
之後行完發現無左佢我地實盪失路

我初頭都係咁諗 因為勁多傷口 又keep 住行止唔到血
之後爬第三座山我地要徙步過一條好急既溪 我就心諗死就死

我都係咁諗 好似貼錢買難受咁
但係行完好大感觸
一黎香港無機會試到 二黎見到既野真係好值

我都有睇過相關話用口水佢會自己甩 咁啲血無流得咁勁
但係當時太恐怖 無諗咁多

屌快撚d出賣你條女啦

女呀

比半個樣黎睇下好喎

樓主出發前有冇打防疫針？

著紮腳Boot有冇事

無
但係到依加都無事

有冇同條女係個邊扑野

我地有撞過另一班鬼佬 其中一個著長襪紮腳boot既黎問我比水蛭咬係咩感覺
我問佢無中伏咩 佢話有幾條係佢對鞋同襪到 但係無一條成功爬到上去

軍隊教的事

行呢啲河小心果啲食jer蟲
唔好水浸過jerjer

食完lunch 之後導遊話係到休息半個鐘

唔知邊到有班小朋友走出黎
係我地旁邊既waterfall到玩

我地心諗呢班細路係咪住係山上面
如果唔係流血流到咁 其實我都會去同佢地一齊跳

我地係到休息左美好既半個鐘之後再起行

導遊話let see another waterfall
我地心諗 屌，第一個waterfall 已經咁伏
仲去睇

但係佢話順路 咁就去睇啦
(落去個條路濕到仆街，我地都仆左幾次 btw個導遊著拖鞋好似都無仆過 ）
點知呢知瀑布真係靚好多
大概係咁

睇完個咁靚既瀑布咩心情都翻哂黎
之後佢話仲有3個鐘就到
我地帶住疲累既身軀繼續行
繼續行
繼續行
一路上個導遊係咁摘野比我地食

佢地叫"蚊肉" 咁好似生芋頭咁，但係又係毛神神既口感 同個條綠色香蕉一樣咁難食

仲有唔知咩草 話可以啜佢地d汁
仲話有兩款 白色有毒 綠色無毒 叫我地唔好食錯

第二座山就係瘋狂上斜落斜
之後我地聽到溪水聲
以為有溪就應該就到，有水源既地方先住到人嘛
點知導遊叫我地除鞋
屌你老母，原來係我地要徙步過去對面爬第三座山

我條褲roll唔撚到 咁我就成條除左
又再露出多次（好彩既係出發前著定左泳褲

我就帶住流緊血既傷口徙步過呢條溪
屌!D水上到我大脾咁深，又流，d石又滑
我成個人爬左係條溪到，手拎住既鞋同襪都濕撚哂
個導遊本身勁快過左去對面 之後再跑過黎救我

條溪大概咁樣

過左去對面之後 導遊就除哂衫去左另一條無咁急既溪浸一浸水
我見我都濕撚哂，就唔爭在去個到浸一浸 洗一洗d汗

之後就開始爬第三座山
（續）

高汁post留名

屌!D水上到我大脾咁深，又急，d石又滑

自膠

多謝巴絲支持
我地係到做左好多香港試唔到既野
個project 既第二日仲有好感觸
大家比面既睇埋聽日既遊記先走

有冇同條女玩野戰

用D精浸死水蛭？

吸精水蛭

今晚再出

加油 唔好走數

返緊hall
返到去出

啲袋過嗰條勁深嘅溪嗰陣點算

D水去到大脾 我地D袋去到背脊

頂係喎 我做乜9

過完條溪之後 我地休息左一陣
又繼續上路
第三座山比較易行 因為愈近我地既目的地

行多兩個鐘又上又落既山路之後
開始見到人 屋同埋直路

大概係咁

留影一張

媽阿 我地得左 呢到係目的地
我地要住既屋

我地到個陣發現原來有班鬼佬早過我地到

一黎到d 原住民切左香蕉比我地

我地d檯下面就係豬

呢間係佢地其中一間屋，我地沖完涼就入去攤左陣 唔知點解 入面既蚊蟲好少 又好涼爽

廚房

呢到一黑就黑得好快
食飯個陣周圍都黑哂
吸引哂d蟲黎 我食食下飯會有蟲飛左入我個碗
初頭都會好介意咁拎走去 之後發現太多又太餓
就唔理
佢係我個碗左面反緊肚 我就食緊右邊既飯
晚餐

廢青與迷你豬

食飽之後 佢地問我地訓吊床定訓床墊
咁我同廢青黎都係想試下唔同既野
咁緊係吊床
點知其他人都訓床墊 就入左去我地下午休息個間房到訓
我同廢青就入左去廚房訓吊床
大概係咁 因為太黑影唔清
但係佢吊床上面有蚊帳可以拉鍊
所以好撚焗好撚熱

可能係山上面，一到十點 我諗由30幾度變左10幾度
忽然凍到我同廢青仆街，我地先明白點解佢地比張被我地
之後因該係廚房 起身痾夜尿個陣發現勁多曱甴
但係唔理啦 因為真係好支力

呢張係iphone紀錄既 但我地覺得唔只17km,80層樓高就差唔多

之後到左6 7點 雞啼再加上d豬跑入廚房偷野食嘈醒左我地 d豬真係好為食

但係一起身見到呢個景 真係咩都值哂
7個鐘 3座山 我地終於到左原汁原味既柬埔寨

（續）

高汁留名

你條女個身形真係好撚醜
樓主可唔可以收返埋佢？

好辛苦下喎
俾著我就真是窄窄地

識得樓豬
樓豬係咪姓黃

屌左佢
Sorry 醜親你

高汁post 留名

咁都相認到

但係好好玩

Sorry sorry

( Show Blocked User - 霸龍大哥 )
關你撚事咩

高汁post

可惜係標題黨 已負皮

因為好多柒野都係講緊我女朋友
所以先改出賣佢做標題

高質不過仲有無？出得好慢

Day 4
係吊床到休息左成晚
我地全部人精神奕奕咁期望今日有咩活動

之後佢地就拎左啲竹蔗黎
原來我地今日去睇大象
我地就拎住呢d行左半個鐘

我地終於見到d象
總共有3隻 3飯都係野生象
原住民只係係上面 安撫佢
唔會打佢同控制佢地去邊
同埋呢3隻已經成個月無見
一見面個陣佢地係到嚎叫
我都係第一次聽 好震撼
仲係係咁拎個鼻黎插人菊花
原來三隻象分別 40幾 60幾 同90幾歲

之後我地就去左條溪到食飯加休息

食飽之後 落左去游水

游游下 忽然個三隻大象黎沖涼
我地幫佢刷背 仲有騎上去同佢地玩

之後有一隻忽然痾左6 7舊屎
全部人都上岸
就完左同大象玩既時光

之後我地就行返出去再搭車返去downtown

(續）

樓主繼續貼 唔撚洗理啲廢鳩comment

遲下都去柬埔寨
鄉下個度好似好正

大象

有少少野想補充返
我唔係好記得個三個原住民叫咩名
開頭我同朋有講話去睇大象
有個朋友都話東南亞呢個地方對大象好差如非必要都唔會去睇去支持呢啲活動
但從佢地對待大象就知佢地真心鍾意大象同呢個地方
佢地唔會圈養住啲大象
因為當佢地係朋友
而且佢地係今次見之前有成年無見過大家
所以個陣真係有隻大象係跑過黎
嚇到我地成班人都勁驚
走都走唔切
而且佢地未經馴化
所以個個負責人再三強調唔可以亂黎
係我地餵大象個時有個女原住民同我地傾
成個mondulkiri 原生野大象係得女性
但Lonely planet 話mondulkiri 呢個project係有繁殖大象
但實情個d唔係佢地原住民個project黎
而係其他人引人大象並唔係原生大象黎
佢地覺得無啦啦咁樣比人屈好唔公平
所以大家記住啦
如果你地想參加千祈唔好參加個啲有得騎大象個啲
因為個啲都唔係真正保育大象嘅project!

每日一篇係唔會有人睇,快d post曬佢

見倒同女朋友去旅行已經不了，好曬 幅幅相都有女

推

可惜無波又肥

真心的 樓主女友性格唔錯都幾靚女 要好好珍惜
利申 識樓主女友 上堂經常見到樓主

同大象玩完之後 我地就跟住導遊去另一條村到參觀佢地既農莊
小朋友見到我地好怕羞

佢地啲屋同我地琴日訓個啲一樣類型

呢個係成日project最大個個 佢係個農莊到介紹左好多佢地樹林獨有既野

之後佢帶我地入到後山 睇住呢個景講話
幾年前 cambodia 仲係一個好好 好原始既地方
佢個陣帶tour 唔明點解D人 會問d水有無煲過
到今日佢終於明白 因為佢個陣可以係河邊直接飲水
今日一切都發展得太快 染污都太快
Mondulkiri 係柬埔寨最大既省 都係依加最接近佢地原始既地方
佢上次出去開環保保育既會 發現外國人 可能識Thailand Vietnam 但係佢一講Cambodia 就無乜人識 所以無咩機構幫到佢地手做保育
所以佢地就決定連同原住民搞左呢個mondulkiri project
因為呢到既原住民同野生大象都被人打擾得好多
因為有啲公司同佢地收購 胡椒，
初頭用$40幾蚊一公斤收購胡椒
所以佢地就砍撚哂d樹 種胡椒
例如佢地會砍1km^2 既樹 for 種300m^2 既胡椒樹
到依加 佢地只係用$7/kg 收購 但係當地人都仲會keep住種
由於原住民同啲野生動物（通常大象）由細玩到大
所以佢地睇住自己同大象既家園比人破壞 就想諗方法補救 所以有3 4條村就同呢個project 合作
佢仲叫我有機會就幫手宣傳下

胡椒樹

之後聽完個大佬講野
我同廢青都感受到佢地對自己家園既一份情

我地咁就完左2日1夜既project
好值得大家去試

返到去downtown
我地買左聽朝7點既車飛返去首都金邊
之後因爲我地無book到呢晚既酒店
仲問左幾間都full 哂 我同廢青都好驚
其中一個老闆娘就幫我地周圍打地話問邊到有房
好彩最後有間叫holiday guesthouse 仲有一間房
兩張單人房 有熱水 $20
返到去整理好之後
我地發現D衫好撚臭
因為又幾日無洗 又濕左水無得乾 之後又血又泥咁
所以我地頂唔順去左街邊洗衫
點知貴到仆街 $1.5/kg ， 但係又無得唔洗
佢叫我地聽日5pm黎攞
我地問完先知呢到無乾衣機
佢地得晾衫
我地就叫佢地幫我地晾一晚 6點黎攞
睇下乾到幾多
咁我地就係街邊買左d串燒 就返去酒店休息

我地發現其實街邊既野食都好衛生 好好味
無想像中咁恐怖 係蒼蠅多左啲者

（續）

加油巴打

知道啦巴打

支持
樓主同女朋友都好好
繼續分享啲咁特別嘅地方

Lm 睇到好興奮好感動 好羨慕有個好好嘅女朋友同你經歷呢啲 我男朋友典型香港人 我就好鍾意周圍experience乜都玩下 好好珍惜呀

樓主之後係咪會去吳哥窟？
我下個月會去

之後有

我都係第一次遇到個肯咁樣同我周圍經歷既女朋友
我會好好珍惜

有無正面泳衣相睇

(Day 5)
朝早6點我地準時起去到間洗衣鋪到收衫
屌你老母 仲係濕到仆街
我同廢青都懷疑到底有無晾過
但係都你計 頂硬上 我地分開左兩袋
一袋係比較乾既 一濕到仆街既放係另一袋
之後我自己就著一件濕到仆街既 打算用個身體黎晾乾佢
之後就係街邊買左個燒肉飯 同一個香草湯麵（好撚難食）做早餐

食完之後就狗衝去巴士站

走之前影底個里程碑 離金邊大概400公里

上van仔

窄撚到仆街

我地黎個陣搭vet 既vip van 好鬆動
但係呢間就好窄 我諗一間車有成12個人

之後終於開車

一開車我地就將濕既衫咁樣晾
比人笑到仆街 但係都無計

過左3個鍾 司機就停左係路邊檔
我地就拎個d濕既衫係街邊曬左5分鐘
同買左個竹筒黎試食

廢青急不及待咁整開黎食

入面係花生加糯米飯 都繼好味

之後再多4個鍾
我地終於見到有人開始落車
者係我地就到金邊

呢7個鍾車真係一啲都唔易捱
間車又窄 個司機又係到播好舊既柬埔寨歌
又訓唔到
但係點都好 都黎到我地既目的地 - 金邊

（續）

我地原本既計劃係一落車就買今晚sleeping bus 既車飛
之後就有半日係金邊參觀night market , S21 , centre market 等等既地方

點知落左車之後 我地發現四周圍既鋪都無乜開 去左兩間巴士公司問都無位或者無開
再問深一層先發現 原來今日係新年正日
今日先係雞年開始

我地就睇一睇地圖 最後決定去遊客區到睇下有無巴士公司有開（我地覺得遊客區實有賣遊客既野）
咁就叫左部tak tak去night market

去到night market見到好多旅遊巴泊係側邊 但係都無旅行社或者巴士公司有開#

我地決定左問tak tak 司機 佢就帶我地換左兩 三間
終於有一間有車 仲要係半個鍾後 最後一班
如果巴絲有咩唔明 問tak tak司機 佢地幫到都會幫你地架。
我地食左個竹筒飯之後就無食野 餓到仆街 又得返半個鍾時間
我地睇一睇google map 發現巴士站同centre market 唔係好遠 所以就跑過去睇下有咩野食

Old market 大概係咁

我地好成功咁買左我地既午餐 同趕到返巴士站
眼見巴士仲未到 我地就開餐

有甜品 椰汁 加海底椰
類型係泰國食到既街邊甜品

我地既主食 -米春卷
同越南既差唔多

炒蛋包芽菜

呢個大家唔好食
糖冬甩 我試左一啖就無食
廢青係都要食
最後發現入面有條線 好唔衛生

食飽之後我地就上巴士去Siem Reap

巴士站 大概係咁
當地人好激動 因為佢地既新年同泰國潑水節一樣 鳩射人

見到佢地將部電單車放入去旅遊巴
放左成半個鍾都搞唔掂
笑到仆街

個電單車司機都o哂咀

我地終於上到巴士
大概係咁
我諗呢間係比較平民既巴士公司
因為部車好殘 全車得我同廢青兩個係旅客

巴士飛 無英文 有無比人呃都唔知

大家搭呢啲 一定要有咁前坐咁前
中後係一啲冷氣都無 熱到仆街
不過廢青係最後太平門隔離搵到個窗

佢決定咁樣吹風

搭左3個幾鍾之後已經係日落
留影一張

Toilet break 影一影我地部巴士

我地因該無諗過會早咁多返siem reap
所以係車到不停book往既地方
又因為新年 所以無咩guesthouse 同hotel
但係最後的地book到一間hostel 真係好好彩

（續）

廢青吹風個pose都廢過人

Live左

當時架車有一對母子係我地後面
佢地都笑到仆街

廢青好得意

你女友咁樣伸個頭出去，一陣撞到野就真係…

好正！！

keep住追緊
樓主加油

好正點解你地可以咁放膽去行山

我地就返到siem reap 之後收到hostel 既message
問洗唔洗幫我地叫tak tak
我同廢青都唔知點解要咁問
咁我地見咁平 $3
所以就叫佢地幫我地call

終於落車 返到我地最後目的地siem reap
即刻有人向我地射水
因為係新年 咁呢個係佢地既習俗

勁撚多人出街玩
有啲死mk開車開得勁快 又一路用水槍射鳩人
司機同我地講話佢黎個陣塞車塞左成個鍾
因為係最大個Centre Park 個到有年宵
類似台灣夜市咁 有攤位玩 有野食賣 有表演睇
我同廢青打算一陣沖個涼就出黎玩

呢個司機係塞車個陣咁樣同我地搭訕

塞撚左9個字
終於到我地既hostel

唔記得左叫咩 garden
係一對日本人開
入面既裝修都好靚 好舒服

黎左咁耐 終於訓間有冷氣既房

老闆娘話係自來貓

之後廢青就叫我去沖涼先
沖到一半 屌你老母 無水
我仲要係搽哂 番梘 起哂泡 最尷尬既階段
我叫廢青去問下點解無水
原來因為新年 太多人玩水 政府停水
屌你老母 之後我用左最後1L既飲用水黎沖走泡泡（沖唔哂 ）
但係都無計
之後老闆娘就say sorry 咁拎左一兜水入黎
廢青就用個一兜水沖涼

之後沖完涼我地打算去岩岩個夜市到睇
點知廢青突然搞肚痛
初頭以為係胃痛 我就行左10分鐘去買飯比佢食
但係食完好左少少都繼續痛
我地諗一定係個冬甩岀左事
因為除左冬甩之外 我地咩都一齊食
屌你老母冬甩
千其唔好食

咁佢就係床到休息
我就問下老闆娘邊到有得租電單車 同去吳哥既資料
（住hostel 既好處就係問到好多野 ）
佢就幫我book左部電單車 聽朝9點起身簽收
$12/day

之後我地就無出到去 去左休息

（續）

正喎 原住民大像果度有冇多d 資訊?
我都想有條女陪我去旅行 唔係shopping 睇景點果d
我自己一個去日本行山都可以行左20公里100層樓梯
我念我搵次都要試下挑戰呢d 真正山路

（Day 6)
9點正 租電單車個個人準時到
我就出去簽收 同埋試車
Total 29蚊 租兩日 +5蚊保險
其實我得私家車牌 同van仔牌
但係係呢到無牌都揸得電單車

廢青因爲唔舒服 所以仲訓緊
咁最後兩日我地有book到酒店
所以我就自己掃洗完就自己揸電單車將啲行李搬過去先
原來揸電單車真係好爽
D私家車塞車 我就係到穿穿插插

之後到12點我就叫醒廢青 車佢去新既酒店休息
我地架車

之後我地問左reception 先知買飛個到 同吳哥係兩個地方
差啲中伏
不過有車我地就開50km/hr 飛去買飛
買吳哥既門票
1日 - $32 ， 3日 $ 62， 7日 $128
（由頭到尾都係講美金）

買門票既地方 自己揸車好易搵 有路牌

我地買左3日 之後就狗衝去小吳哥
點知因該新年 吳哥公園個到有活動 嘉年華
塞死哂 仲炒左一次車 好彩無人受傷
我地去到小吳哥先發現因該太多人唔比人入
咁我地就改去大圈 睇大吳哥先

我地泊好架車就入去睇

終於入到黎
大圈有3樣野 大吳哥 巴肯寺 同 巴別寺（？）
呢個好似係巴肯寺

廢青話太熱 之後瀨死唔走
見唔見到佢 ？

睇佢地既雕刻其實幾靚
睇佢地成個建築其實好壯觀

一有機會就坐

聽講好多住其他省既當地人都用新年黎睇

我feel到廢青個肚仲係好唔舒服同有小小中暑
所以我地睇完巴肯寺就決定走

走之前幫佢留影一張

出口

遠觀

之後我地就揸電單車返酒店
所以千其唔好食冬甩
再屌你老母冬甩

（續）

上面我地寫到mondulkiri第一日有post leaflet
而個proj主要有分行原住民山同國家公園
而我地原住民山只係行十幾公里
而國家公園個個就係我地嘅double好似係
你可以到時再問問清楚
個到嘅hostel只要有寫住green house／green tour
都有得問相關資訊同報名
但一定一定記住啊
有得騎大象個D一定唔係呢個proj

行山都放膽咩

我提左佢
佢話寧願撞死都好過熱死

我地兩個都鍾意做d 香港少做或者做唔到既野

究竟廢青係男朋友定女朋友

係我個廢青女朋友

我都覺

我都想試下，不過我好驚我完全溝通唔到，我啲英文。。。。

放膽去試啦

𠵱啲香蕉有冇毛

呢d無 仲好甜
呢到d人勁鍾意食蕉
因為佢地話呢到既蕉係100% organic

你條女中唔中意食你條蕉

你條女旅行個時食你條蕉食左幾多次

留名
年尾會去柬埔寨

樓主女友都有啲波路咁喎

請問巴打個backpack幾L?

50L
我地覺得去short trip都夠用

巴打有無咩打算

咩牌子
邊度買
幾錢

Update 未

諗住去吳哥窟同金邊
其實都未plan

比盡32B
Btw高質po
好提子可以咁樣去旅行
我條女唔辛苦得，去轉泰國都嘈到癲

正皮左

魚仔食腳皮好危險㗎
下次唔好

（Day 7)
小吳哥既日出不嬲係好出名
我同廢青琴日淨係大吳哥睇到一個 就返去休息左
所以朝早4點我地抖足精神出發去睇日出
我地渣住租既電單車，成條路都無人無車
開成60km狗衝過去

去到5點鬆小小 佢地就check票比我地入去
之後我地就跟人行去個護城河既左邊到set腳架

到6點個陣太陽終於出黎

廢青睇日出

真係好靚

好多人

之後睇完日出 我地就行終於行入去小吳哥睇

之後我地上緊樓梯個陣 發現廢青唔見左電話
即刻咩MOOD都無哂 原路返轉頭搵
搵左好耐都搵唔到
咁因為得佢部電話買左SIM 卡 所以我地上唔到網
最後決定返酒店上網用find my iphone 搵下

（續）

你高估左我
個地方我話要去咁我又無咩理由要吵
同埋真係好好玩

點解啊

之前有新聞講好易會傳染病毒，包括愛滋同肝炎
你仲要係呢啲咁落後嘅地方玩
人地分分鐘勁耐無換水無換魚

所以係比盡

Btw祝幸褔
比多好圖大家睇

真係第一次聽
以後都唔敢

日出好靚

原來仲有巴打睇

你打完喇？

仲有最後一日 打埋Day 7就完

好正 有機會都想試下

屌快喇
做乜格咁耐

入黎睇廢青有幾廢

廢青部電話會唔會找得返??
機會好低

我六月頭會去
不過有啲擔心會唔見野

屌live 左

Btw 高質post, 搞到我都想去下

Sem 尾好多asm deadline
今晚出

我都係咁覺得

我無乜唔見野
廢青就

你要睇住廢青架嘛
快D出文

巴打女朋友好好
我相信無幾多個女仔會去呢d地方

呢句真
去啲山卡啦地方都算
仲要陪你住啲爛屋木屋
日日嘅行程就係攀山涉水鳩行
全程對撚住啲蛇蟲鼠蟻

個地方我話要去
佢都算唔話得陪我行呢啲地方
好彩都無屌鳩我搵呢啲野黎玩
自問身邊無咩幾個男性會咁樣傻更更跟女朋友去呢啲地方 好多都去日本都唔會prefer呢啲地方

返到酒店，之後我地打開部電腦用find my iphone
開左loss mode 留左message 比佢
因為廢青部電話本身無咩電，所以熄左機locate唔到
因為我地得一張sim 卡，所以說只好留酒店電話同 rm number
我地希望佢睇到個message

之後我地係酒店恰左一陣
4點幾起身睇日出真係
之後我地兩個討論完之後
都算行過既廟有
大圈 - 巴肯寺 （廢青中暑 )
小圈 - 小吳哥日出 (廢青唔見電話 ）

我地決定去埋外圈睇，因為時間有限 我地只可以簡 崩烈必 或者女皇宮
我地最後決定去女皇宮 因為呢個係cambodia第一個吳哥寺廟

我地就係酒店cap左上面張GOOGLE MAP就出發
我地一出去就無得上網 當時都好驚會盪失路
因為好多巴打都話 外圈最好租車
因為好遠 D路又唔易搵 又大塵

但係我同廢青就自己渣電單車去

去之前要食lunch
我地去左第一頁有提過既咩indian curry
屌你老母 又貴又難食
相都廢事影

之後我地就挑戰 好多人都話唔好自駕既外圈
我地大概都無行錯路
（覺得自己好叻 無google map 靠張相同問左2次路都無行錯 ）
因為我地愈入去 就愈似鄉下地方 見到有田 有牛 ，一粒英文都見唔到

渣左個幾鐘 我到終於到左女皇宮，
呢到起到成個渡假區咁，有好多餐廳同souve 買。
但係我地都係一心去睇個廟，即刻狗衝去

點知去到門口check飛個陣
廢青張門票唔見左
我地搵哂全部野 都無，
係咁求佢都唔比我地一齊入
我地特登渣個幾鐘電單車黎 點知咩都睇唔到
之後廢青叫我一個人入去睇 佢係門口等我
但係我見到廢青絕望同想喊既眼神
真係咩MOOD 都無哂

咁我就極快入去拍下片 影下相比佢睇

呢到好似個回字咁
回字既外層

回字既中心

我地只係去左3個 但係發現都係3個3個咁起

遠睇

行左10分鐘就狗衝出去搵廢青

出口 廢青等我阿

本身幾莊觀都好，因為廢青係出面等緊
所以無咩心情慢慢欣賞
之後廢青今日就連續唔見兩件野
門票 (買左3日 62USD 但只用到1日）同iphone

我地就渣返個幾鐘車返酒店
本身會路經 巴肯山（大圈）打算入去睇日落
但係唔見左門票入唔到 就算啦

一來一回 返到去已經接近6點
我地開電腦發現 find my iphone locate到野
但係佢顯示部電話仲1% （一無電就locate 唔到）
我地即刻向reception 打聽一下
真係有人留左message 比我 叫我地去佢酒店搵佢
唔通連個天都可憐我地
（續）

我已經好關照佢

多謝巴打支持
有機會就去玩下啦

支持樓主～雖然我都好鐘意戶外活動,但都好怕蛇蟲鼠蟻,自己去唔到,睇你個遊記補返數

live咗
好高質

x2

siem reap/吳哥交通好亂下

樓主自駕

揸電單車好正
基本無咩規則可言
只要你自己注意自己安全
廢青話我仲開得狼過啲當地人

樓主快d出啦
希望廢青搵到部電話

出路口真係鬥大膽 ,無小路讓大路呢樣野
pub street行人過馬路 無可能等到無車咁過

岩岩睇曬你個post

我上個月早你2日出發
暹粒去 金邊返
玩左10日...吳哥窟真係好靚
金邊 S21 同萬人塚 下次記得去番
一路行一路眼濕濕咁
但金邊比暹粒無咁安全

暹粒-> 西哈努克 （Sihanoukville） ﹣>外島﹣＞金邊

係電單車多既地方真係好難講規則
有發生過兩次小意外，
因為新年，好撚多人係路邊射我或者係車上面射我
第一次係比人射水射中隻眼 搞到睇唔撚到路同"sin"手
搞到唔理前面D車向前沖左1米
好彩無人受傷同無人炒車

第二次係急住幫廢青搵電話 依為自己係4波 點知係一波，
一野撞左埋樹到 撞到自己隻手瘀左

S21 同萬人塚都好想去
撞正新年 又驚無車返siem reap,
所以有車就狗衝左
下次有機會再去

因為一早知新年
所以去前2,3個月已訂bus同hotel
暹粒->金邊 個架sleeping bus好舒服
但我3日吳哥窟 加 金邊1日trip都包左私家車
太熱...頂唔住

好似好正 但哩d行程係點搵資料嫁?

不過我女朋友唔會去哩d

廢青今次仲柒過土耳其個陣😂😂

live
係東南亞揸電單車真係好方便，之前去Vietnam同Myanmar都係唔洗牌就租得，仲要超平

東南亞國家有錢就得嫁啦

台灣D blog 例如：pixnet我覺得幾值得參考
我打地方名 XXX pixnet咁樣就搵到
之後逐日研究佢地D行程覺得好玩就mark低睇下可唔可行
個時見到來回mondulkiri要用四日都心思思左好耐但最終都決定去

屌你
一有人睇住就好易疏忽
上次去土耳其女人最易唔見嘅橡筋都無唔見到今次

真係勁方便
係金邊有一刻我已經諗住不如揸電單車返siem reap 算啦

樓主女朋友好好

想問下係邊個提議去呢個trip先

細圈/大圈tuk tuk唔係太熱
外圈坐私家車都覺得好"登"

我地都係見hkexpress有平機票搶 諗住鳩搶
但我又唔想去日本泰國個啲最後就去柬埔寨

屌我地兩個揸電單車揸得好過癮好開心
佢係咁超車好爽

live 左
寫得幾好睇

我地兩個都唔係好鐘意去大城市個D
咩日本 韓國 個D買野為主既地方
鐘意體驗下香港無既野
所以無話邊個先

屌你 d街邊檔既野係好撚好食
我前年去個陣晚晚都去買炒面串燒食
食到飽一飽先刷牙訓教
好撚爽

我上次又係坐到部伏車
1d位好大冷氣，1d風都冇
我坐坐下熱醒左好燥底就格硬開窗
一開左 好撚大風 繼續訓

我覺得風仲正過冷氣

最好笑係個香港人串柒柒話冇可能開到
屌你
就開俾你睇
不過巨響左一下
唔知幾爛野定隻窗太耐冇開

其實日本都唔一定買野為主
我上次去左屋久島，都係行山為主。不過同樣都係會撞到香港人
成個島冇7仔好灰

成個旅程好似仲頹個去北韓

有機會都想去北韓 真心

幾時會update

岩岩交哂asm
依加出

我都組緊團去呀巴打
可以叫埋女朋友一齊去
暫時2男2女加1個台灣人

巴打之前有冇揸過電單車? 我黎緊一個人6月中去都想自駕

利申: 未揸過電單車, 零經驗